/* Created and coded by Abhilash Narayan */
/* Quiz source: w3schools.com */
var quiz = {
    "JS": [
    {
    "id": 1,
    "question": "ով է ստեղծել հայոց տառերը",
    "options": [
    {
    "a": "Մեսրոպ Մաշտոցը",
    "b": "Հովհաննես Թումանյան",
    "c": "Լեոնարդո Դա Վինչի",
    "d": "Սահակ Պարթև"
    }
    ],
    "answer": "Մեսրոպ Մաշտոցը",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 2,
    "question": "Ձին տեղափոխում է 10կգ ածուխ, իսկ պոնին՝ 10կգ բամբակ։ Ո՞ւմ բեռն է ավելի ծանր",
    "options": [
    {
    "a": "Պոնի",
    "b": "հավասար են",
    "c": "Ձի"
    }
    ],
    "answer": "հավասար են",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 3,
    "question": "Ի՞նչ կա երկրի կենտրոնում։",
    "options": [
    {
    "a": "այլ պատասխան",
    "b": "Քաղաք",
    "c": "կ տառը"
    }
    ],
    "answer": "կ տառը",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 4,
    "question": "Տղամարդը գնում է գնացքով և երազում տեսնում, որ նա նստած է հատակի վրա, իսկ հատակի տախտակները պոկվում ու ընկնում են ցած։ Ու միայն մի տախտակ է մնացել։ Ի՞նչ պետք է անի տղամարդը, որպեսզի չընկնի։",
    "options": [
    {
    "a": "պետք է արթնանա",
    "b": "պետք է տախտակից պինդ բռնվի"
    }
    ],
    "answer": "պետք է արթնանա",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 5,
    "question": "Որտե՞ղ է հնարավոր, որ ձին թռչի ձիու վրայով։",
    "options": [
    {
    "a": "շախմատում",
    "b": "Խաղերում",
    "c": "Երազում",
    "d": "Չգիտեմ",
    }
    ],
    "answer": "շախմատում",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 6,
    "question": "Մրգամանի մեջ մրգեր կան։ Նարինջներն ավելի շատ են, քան բանանները և ավելի քիչ, քան սալորները։ Ո՞ր մրգերն են մրգամանում ամենաքիչը։",
    "options": [
    {
    "a": "սալորները ու բանաները",
    "b": " բանանները",
    "c": "նարինջները",
    }
    ],
    "answer": " բանանները",
    "score": 0,
    "status": ""
    },

    {
    "id": 7,
    "question": "Տոնի ժամանակ երեխաներին շոկոլադե ռուլետ նվիրեցին։ Սեղանի մոտ նստած են 10 երեխա։ Քանի՞ անգամ դանակով պետք է կտրվածք անել, որպեսզի յուրաքանչյուր երեխա ստանա մեկական կտոր տորթ,",
    "options": [
    {
    "a": "10",
    "b": "11",
    "c": "9",
    }
    ],
    "answer": "9",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 8,
    "question": "Քանի աչքեր տեսան շաղգամը «Պապն ու շաղգամը» առակի մեջ։",
    "options": [
    {
    "a": "12 աչքեր",
    "b": ". 2 աչքեր ",
    "c": " 6 աչքեր",
    "d": "8 աչքեր",
    },
    ],
    "answer": "12 աչքեր",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 9,
    "question": "Կորյունի պայուսակում կա 2կգ երկաթ, Աստղիկի պայուսակում՝ 2կգ կոնֆետ, իսկ Տրդատի պայուսակում՝ 2կգ բամբակ։ Ում պայուսակն է ծանր։",
    "options": [
    {
    "a": "Կորյունի",
    "b": "Տրդատի",
    "c": "Աստղիկի",
    "d": "3 պայուսակների քաշը նույնն է",
    },
    ],
    "answer": "3 պայուսակների քաշը նույնն է",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 10,
    "question": "Լծասայլին կապված 6 ձի ճանապարհն անցան 4 ժամում։ Նրանցից յուրաքանչյուրը որքա՞ն ժամ վազեց։",
    "options": [
    {
    "a": "10 ժամ",
    "b": "4 ժամ",
    "c": "24 ժամ",
    "d": "2 ժամ",
    },
    ],
    "answer": "4 ժամ",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 11,
    "question": "Ո՞ր թիվն է համապատասխանում իր անունի տառերի քանակին։",
    "options": [
    {
    "a": "6",
    "b": "4",
    "c": "1",
    "d": "10"
    },
    ],
    "answer": "4",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 12,
    "question": "Առավոտյան ջերմաչափը ցույց է տալիս 10 աստիճան սառնամանիք։ Ճաշին դրսում օդը տաքացավ 6 աստիճանով։ Ջերմաչափի ցուցիչը դարձա՞վ դրական։",
    "options": [
    {
    "a": "Այո",
    "b": "Ոչ",

    }
    ],
    "answer": "Ոչ",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 13,
    "question": "Ո՞ր թվերն են իրար և գումարելիս, և բազմապատկելիս ստացվում նույն պատասխանը։",
    "options": [
    {
    "a": "2 և 2",
    "b": "3 և 6",
    "c": "5 և 5",
    "d": "4 և 2"
    }
    ],
    "answer": "2 և 2",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 14,
    "question": "Որ կենդանիները կարող են կանգնած քնել, սակայն նրանք կարող են երազներ տեսնել միայն պառկած վիճակում:",
    "options": [
    {
    "a": "կովը",
    "b": "փիղը",
    "c": "ավանակը",
    "d": "ձին"
    }
    ],
    "answer": "կովը",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 15,
    "question": " Ունի մի մուտք և 3 ելք: Դու մուտքով մտնում ես քեզ թվում է դու ներսում ես, բայց դու իրականում դրսում էլ ես լինում: Ինչն է դա:",
    "options": [
    {
    "a": "վերնաշապիկ",
    "b": "տաբատ"
    }
    ],
    "answer": "վերնաշապիկ",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 16,
    "question": "Սովորաբար հիվանդանոցները կառուցվում են քաղաքի ծայրամասերում, որպեսզի աղմուկից և տրանսպորտի արտանետումներից հեռու լինեն, սակայն Երևանի 1-ին կլինիկական հիվանդանոցը գտնվում է քաղաքի կենտրոնում: Ինչու՞:",
    "options": [
    {
    "a": "Այն ժամանակ, երբ կառուցվել է հիվանդանոցը, այդ վայրը քաղաքի ծայրամասն էր:",
    "b": "Այն ժամանակ, երբ կառուցվել է հիվանդանոցը, այդ վայրը քաղաքի կենտրոն էր:",
    "c": "Այլ պատասխան"
    }
    ],
    "answer": "Այն ժամանակ, երբ կառուցվել է հիվանդանոցը, այդ վայրը քաղաքի ծայրամասն էր:",
    "score": 0,
    "status": ""
    },

    {
    "id": 17,
    "question": "Քանի՞ աստղ կա Նոր Զելանդիայի դրոշի վրա․",
    "options": [
    {
    "a": "երեք",
    "b": "երկու",
    "c": "չորս"
    }
    ],
    "answer": "չորս",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 18,
    "question": "Հյուրանոցն ունի 7 հարկ։ Առաջին հարկում ապրում է 4 մարդ, իսկ յուրաքանչյուր մյուս հարկում՝ 2-ով ավել, քան նախորդ հարկում։ Ո՞ր հարկում են ամենահաճախը վերելակ կանչում։",
    "options": [
    {
    "a": "7-րդ հարկում",
    "b": "Առաջինում։",
    "c": "Նախորդ",
   
    }
    ],
    "answer": "7-րդ հարկում",
    "score": 0,
    "status": ""
    },
    {
    "id": 19,
    "question": "Ինչպե՞ս է կոչվում Հին Կտակարանի առաջին գիրքը․",
    "options": [
    {
    "a": "Գիրք Ծնդոց",
    "b": "Գիրք Ելից"
    }
    ],
    "answer": "Գիրք Ծնդոց",
    "score": 0,
    "status": ""
    }
    ]



    
}

    
    
    var quizApp = function () {
    this.score = 0;
    this.qno = 1;
    this.currentque = 0;
    var totalque = quiz.JS.length;
    this.displayQuiz = function (cque) {
    this.currentque = cque;
    if (this.currentque < totalque) {
    $("#tque").html(totalque);
    $("#previous").attr("disabled", false);
    $("#next").attr("disabled", false);
    $("#qid").html(quiz.JS[this.currentque].id + '.');
    $("#question").html(quiz.JS[this.currentque].question);
    $("#question-options").html("");
    for (var key in quiz.JS[this.currentque].options[0]) {
    if (quiz.JS[this.currentque].options[0].hasOwnProperty(key)) {
    $("#question-options").append(
    "<div class='form-check option-block'>" +
    "<label class='form-check-label'>" +
    "<input type='radio' class='form-check-input' name='option' id='q" + key + "' value='" + quiz.JS[this.currentque].options[0][key] + "'><span id='optionval'>" +
    quiz.JS[this.currentque].options[0][key] +
    "</span></label>"
    );
    }
    }
    }
    if (this.currentque <= 0) {
    $("#previous").attr("disabled", true);
    }
    if (this.currentque >= totalque) {
    $('#next').attr('disabled', true);
    for (var i = 0; i < totalque; i++) {
    this.score = this.score + quiz.JS[i].score;
    }
    return this.showResult(this.score);
    }
    }
    this.showResult = function (scr) {
    $("#result").addClass('result');
    $("#result").html("<h1 class='res-header'>Total Score: &nbsp;" + scr + '/' + totalque + "</h1>");
    for (var j = 0; j < totalque; j++) {
    var res;
    if (quiz.JS[j].score == 0) {
    res = '<span class="wrong">' + quiz.JS[j].score + '</span><i class="fa fa-remove c-wrong"></i>';
    } else {
    res = '<span class="correct">' + quiz.JS[j].score + '</span><i class="fa fa-check c-correct"></i>';
    }
    $("#result").append(
    '<div class="result-question"><span>Q ' + quiz.JS[j].id + '</span> &nbsp;' + quiz.JS[j].question + '</div>' +
    '<div><b>Correct answer:</b> &nbsp;' + quiz.JS[j].answer + '</div>' +
    '<div class="last-row"><b>Score:</b> &nbsp;' + res +
    '</div>'
    );
    }
    }
    this.checkAnswer = function (option) {
    var answer = quiz.JS[this.currentque].answer;
    option = option.replace(/</g, "&lt;") //for <
    option = option.replace(/>/g, "&gt;") //for >
    option = option.replace(/"/g, "&quot;")
    if (option == quiz.JS[this.currentque].answer) {
    if (quiz.JS[this.currentque].score == "") {
    quiz.JS[this.currentque].score = 1;
    quiz.JS[this.currentque].status = "correct";
    }
    } else {
    quiz.JS[this.currentque].status = "wrong";
    }
    }
    this.changeQuestion = function (cque) {
    this.currentque = this.currentque + cque;
    this.displayQuiz(this.currentque);
    }
    }
    var jsq = new quizApp();
    var selectedopt;
    $(document).ready(function () {
    jsq.displayQuiz(0);
    $('#question-options').on('change', 'input[type=radio][name=option]', function (e) {
    //var radio = $(this).find('input:radio');
    $(this).prop("checked", true);
    selectedopt = $(this).val();
    });
    });
    $('#next').click(function (e) {
    e.preventDefault();
    if (selectedopt) {
    jsq.checkAnswer(selectedopt);
    }
    jsq.changeQuestion(1);
    });
    $('#previous').click(function (e) {
    e.preventDefault();
    if (selectedopt) {
    jsq.checkAnswer(selectedopt);
    }
    jsq.changeQuestion(-1);
    });

   